\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}% Encodage
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Listes pour les exercices

\pagestyle{empty} % Page non numéroté
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak} % Macro pour écrire le numéro d'un exercice

\begin{document}
\DecimalMathComma % Pas d'espace après la virgule en mode mathématique
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8 
	\begin{center}\Large{Exercices TP4}\end{center}

	\exercice{37}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $\pi \geq \pi-1$ donc $\frac{1}{\pi}\leq\frac{1}{\pi-1}$ car la fonction inverse est décroissante.
			\item $2-\sqrt{7} \leq2-\sqrt{5}$ donc $\frac{1}{2-\sqrt{7}} \geq\frac{1}{2-\sqrt{5}}$ car la fonction inverse est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{38}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $\frac{1}{-0,1}\leq\frac{1}{-0,99}$ car la fonction inverse est décroissante.
			\item $\frac{1}{2+\sqrt{2}}\geq\frac{1}{3+\sqrt{2}}$ car la fonction inverse est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{39}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $\frac{1}{\sqrt{5}+2}\geq\frac{1}{\sqrt{5}+3}$ car la fonction inverse est décroissante.
			\item $\frac{1}{x^2+2}\leq\frac{1}{x^2+1}$ car la fonction inverse est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{40}
		Lorsque $x\in[1;5]$, $\frac{1}{x}\in\left[\frac{1}{5};1\right]$.

	\exercice{41}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $x\in[2;7] \iff \frac{1}{x}\in\left[\frac{1}{7};\frac{1}{2}\right]$
			\item $x\in]0;5] \iff \frac{1}{x}\in\left]0;\frac{1}{5}\right]$
			\item $x\in\left]-2;-\frac{1}{5}\right] \iff \frac{1}{x}\in\left]-5;-\frac{1}{2}\right]$
		\end{enumerate}

	\exercice{42}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $x \geq 2 \iff\frac{1}{x} \leq \frac{1}{2}$
			\item $x \leq -4\iff\frac{1}{x} \geq -\frac{1}{4}$
			\item $-1 \leq x \leq -\frac{1}{2}\iff -1 \geq \frac{1}{x} \geq -2$
		\end{enumerate}

	\exercice{43}
		$\begin{aligned}
			\frac{1}{x}&\geq5\\
			S&=\left]0;\frac{1}{5}\right]
		\end{aligned}$

	\exercice{44}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					\frac{1}{x} &\leq \frac{3}{4}\\
					S&=]-\infty;0[\cup\left[\frac{4}{3};+\infty\right[
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					\frac{1}{x} &\leq -3\\
					S&=\left[-\frac{1}{3};0\right[
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					\frac{1}{x}&> -2\\
					S&=\left]-\infty;-\frac{1}{2}\right[\cup]0;+\infty[
				\end{aligned}$
		\end{enumerate}

	\exercice{45}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					1 &\leq \frac{1}{x} \leq 7\\
					S&=\left[\frac{1}{7};1\right]
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					-5 &\leq \frac{1}{x} \leq -\frac{1}{4}\\
					S&=\left[-4;-\frac{1}{5}\right]
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					-\frac{1}{2} &\leq \frac{1}{x} \leq 5\\
					S&=]-\infty;-2]\cup\left[\frac{1}{5};+\infty\right]
				\end{aligned}$
		\end{enumerate}
	\exercice{46}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item Si $P\times V=1$, par définition $V=\frac{1}{P}$ et $P=\frac{1}{V}$.
			\item $V\in[0,5;5] \iff P\in\left[\frac{1}{5};2\right]$

				La préssion varie entre $0,2$ et $2$ bars.
		\end{enumerate}
\end{document}